我係牙醫助護 你問我答

見好多人有牙科問題 即管黎啦

利申 做過行內出名嘅牙科中心超過一年
比瘋狂醫生鞭策嘅小助護

幾錢人工

牙你老母

四年前萬零 0經驗入行

唔係呢個牙 邊個牙？

PM

男仔可唔可以入行

利申：可以唔收人工但係要鞭我

而家

點解有啲人嘅牙偏黃，有啲就偏白。

男係可以咖 不過普遍女做多

ps 你m黎啊？

走左啦已經

朋友借AC 咁快起我底？對我好有興趣喎

助護係咪可以幫手洗牙？

以我所知呢 其實好大部份原因係來自生活習慣
咖啡同荼係啲好深色顏嘅飲料 長期飲就會上色
又有可能係陳年嘅牙菌膜積聚 琺瑯質好薄牙又會睇落黃d
其實正常都無可全白少少黃都無
電視睇啲明星好多都做左牙套 又有可能漂左牙
所以錯覺佢地白啲 人人天生不一樣

唔可以 要有牌嘅口腔衛生員或牙醫先係合法咁掂病人個口

pm 你s黎啊？

唔話你知

有無人話洗牙邊到平靚正

你個名，土豪大力操我不要停

點解美國人啲牙咁撚白

香港咁多牙醫 我又無試過哂
但我知道大部分牙醫都hea洗
因為對普通牙醫黎講 洗牙最搵唔到錢同最哂時間
收千幾銀果d另計
如果可以就搵口腔衛生員洗 細心好多
同埋佢地唔趕住睇下一個

夠架勢

下次可唔可以吸口水吸快少少

呢個真係唔知 不過聽過人講佢地係好注重牙齒保健
覺得有排靚牙都靚仔啲 對社交又好啲
不過我覺得關基因事

下次你洗前同姑娘講

我因為刷牙大力搞到啲牙肉縮晒
牙醫叫我用抗敏牙膏同埋唔好咁大力刷，咁真係無咁痺，但照鏡衣起棚牙睇見到啲牙肉縮就好不安，好驚日後會甩牙，應該點搞好？

棚牙黃可以點 刷極都唔太白應該係啲牙本身偏黃 洗牙有冇用

漂牙

漂牙幾錢左右

植牙安唔安全?
幾錢到？
Any risk?

脫智慧齒幾錢 求介紹

醫生講得岩啊 唔好刷咁大力
因為牙网縮左上去就唔再生咖啦
你覺得痺係有可能因為縮到見到牙腳
就好似人無著衫一樣
只要keep住刷牙唔好咁大力 唔好食煙
都可以令牙肉健康
再再再唔係嘅 將露左出黎嘅牙腳補牙咁補補佢
我見過有醫生咁幫病人

市面上有啲美白牙膏都可以輕輕幫到小小
但好睇你日常 咖啡 茶少飲 或飲完「浪」口
洗牙係可以將啲污糟牙菌膜洗走
感覺會乾淨啲 始終牙菌膜係依附係牙上面
再加上你長年累月嘅飲飲食食 黃黃地係正常
有啲牙科診所洗牙之餘會幫你噴走啲積

唔建議漂牙

有啲診所藍光漂 有啲係比漂白gel你翻去漂
但兩樣都對牙齒唔好
醫生緊係話無問題 小小痺正常 因為佢地要賺錢

植牙你搵到好醫生就安全 再睇佢用咩牌子
我以前做果間就係好出名植牙嘅 所以佢收好貴
四年幾前講緊一隻三萬六到四萬幾
任何手術都有佢嘅風險嘅
好醫生會由你剝左牙or無左牙開始做準備
如果你大牙唔夠骨可能種骨
簡單講其實植牙
就係將一枝screw(羅絲)好似平時鑽牆咁鑽落牙床
然後上面放一粒羅絲母 出面包一個用ceramic做嘅牙套
假牙再係另外做法
手術風險係如果醫生太大力 粒screw會斷
有時係超難拎翻出黎 再加上 唔可以轉得太深
掂到神經線就有可能面癱
或者 你手術後處理得唔好 發炎
植完一般等三個月 穩定左醫生先會再整之後嘅野
建議你植牙去大型有質素嘅 因為有啲真係用一世
最好診所有CT X光機 因為有起事上黎立刻睇到

智慧齒咩情況先 價錢會唔一樣

普通植牙如圖

打橫訓左係到

打橫瞓係到無有怕喎 好多人都係咁
一般黎講二萬尾至三萬八 通常叫你比多幾千剝埋上面
都好嘅 一次過痛 都仲有一邊食野
TG比個好醫生你啦 xoxo7777

洗牙邊到好？

你有啲咩做？

二萬尾三萬幾咁貴嘅
我睇果間個牙醫話二千八幫我剝 但我未剝，因為隔離果邊有隻牙杜緊牙根 其實係翻杜，已經去咗換藥好多次但都仲會痛，究竟係咩原因

有無洗開邊個醫生？

我主要係跟醫生 同醫生一齊睇病人
一聽到要做咩treatment就要準備定要用嘅野
最緊要快 恨 準
因為醫生唔會同你講乜 佢只會攤大隻手
然後你要比岩嘅野佢
要入埋病人今次病歷落電腦 等等

無

見開都係3xxx-4xxx/剝一隻，
點解你個醫生會貴人十倍？